La transition écologique n'apporte pour le moment que des solutions onéreuses (habitat, véhicule électrique, éolien...) et ne permet pas à tout à chacun d'y prendre une part active. Il faut dissocier le monde urbain du monde rural qui n'a pas la même possibilité d'agir en terme de transport et de logement. Ce qui peut fonctionner en ville n'est pas forcément applicable en campagne.
